[{"_id": "ozAEZnnTtGGEu9NFK", "postedAt": "2024-02-16T21:56:14.955Z", "postId": "aPZT66Byw8mCHNnPx", "htmlBody": "<p>I highly recommend this coworking space, and Mexico City!</p>\n", "parentCommentId": null, "user": {"username": "morgansimps24"}}, {"_id": "4mcmaSL7RwLT5ghRB", "postedAt": "2024-02-21T21:00:06.054Z", "postId": "aPZT66Byw8mCHNnPx", "htmlBody": "<p>I would like to have some answers about the concerns that several local members, including myself, have expressed about this place, including cost, optics, etc. Additionally, in November, we were advised not to go to this space because there was not enough room. Has this changed in any way? I am very concerned that what could be the main EA Align workspace in Mexico does not represent what those of us working here are looking for. But perhaps my bias is large, and I am not understanding what should be prioritized in opening this space. I have detailed my questions more thoroughly in this<a href=\"https://forum.effectivealtruism.org/posts/zoxri8qKxCjZixpaq/ea-aligned-coworking-spaces-in-low-and-middle-income\"> inquiry.</a>&nbsp;</p>", "parentCommentId": null, "user": {"username": "Sandra Malagon"}}, {"_id": "GwgA9mgDXzyBheyog", "postedAt": "2024-02-21T21:25:53.582Z", "postId": "aPZT66Byw8mCHNnPx", "htmlBody": "<p>I would like to suggest that EA members also evaluate the social impact that working spaces such as this can have on the local economy. There is an enormous backlash at the moment in Mexico City, particularly in the Condesa where this workspace is, because of the gentrification caused by remote workers. We all know what gentrification and its impacts are so I won\u2019t expand on that further, but the scale of the impact in this particular area is so great that even food and menu are being changed, to not include as much chilli and be written in English.</p>\n<p>If you are part of a work space such as this please also consider what you can personally do to adapt to local habits instead of having them change around you.</p>\n", "parentCommentId": null, "user": {"username": "InvisibleGPT"}}, {"_id": "mEZz24weejfCfLxAX", "postedAt": "2024-02-21T22:47:27.295Z", "postId": "aPZT66Byw8mCHNnPx", "htmlBody": "<p>It's a nice place, and we Mexicans are glad that others can come and enjoy the city. However, in Condesa and Haab, there are now several problems with the inclusion of local people. We locals would like to have the opportunity to work with international EAs in a place where discrimination couldn't be a problem, and where we don't have negative perceptions due to the current view in Mexico about places like Haab. The city is huge and there are other spaces, maybe not as beautiful but excellent, where locals could feel welcome.</p>", "parentCommentId": "ozAEZnnTtGGEu9NFK", "user": {"username": "Sandra Malagon"}}, {"_id": "4AzkHcw8Xpepidbg7", "postedAt": "2024-02-22T21:50:26.928Z", "postId": "aPZT66Byw8mCHNnPx", "htmlBody": "<p>Hey Sandra, thanks for your questions. Hopefully the following clarifications will help give useful context as to why we\u2019re excited about this space.&nbsp;</p><p>The scope of our program</p><ul><li>The office space and our broader project is a university program focused exclusively on AI. It is not an EA space, and it\u2019s not meant to do EA community building in Mexico. Many of our fellows and visitors are not part of the EA community. We would be happy to see other initiatives aimed at EA community building in Mexico and Mexico City.&nbsp;</li><li>We would like to point out that the program is part of a Mexican university. Jaime and I (the two primary staff members) are from Colombia, and the vast majority of our colleagues at ITAM who have worked closely with us on various aspects of the fellowship are Mexicans. We're really grateful for their work and want to make sure their work is acknowledged.</li></ul><p>Some benefits of this space</p><ul><li>We have carefully considered the upsides and downsides of the current coworking space, and are now pretty confident about choosing it. This is both for logistical reasons and because we\u2019ve had overwhelmingly positive feedback from fellows and visitors (several of them Latin Americans).&nbsp;</li><li>We\u2019ve found the space is worth the cost and in practice cheaper than many alternatives because it offers all the operational facilities that the fellowship needs. If we had picked a different coworking space, we would have had to compensate by hiring an additional staff member to figure out things like catering, hosting talks, furniture, etc. It is worth noting that the staff curates a weekly menu for us to accommodate vegans. From our experiences with other event spaces in CDMX and LMICs, this is quite hard to find. Given this is a university program, there are additional constraints and requirements for the space(s) we use.&nbsp;</li></ul><p>We also have considered locals, and people from latam and LMICs more generally</p><ul><li>We have thought a lot about the effects of programs like these on locals, and much of our work is aimed at diversifying the pool of people working on important problems within AI.&nbsp;</li><li>The current set up of the coworking space has meant we have been able to accept visitors from LMICs and subsidize spots for those who wouldn\u2019t be able to attend otherwise.&nbsp;</li><li>Condesa is a more gentrified and international area of Mexico City. In our experience, that has come with some benefits for a global program like ours. For example amenities as you mention, but also allowing fellows and visitors from other low and middle income countries and underrepresented backgrounds to move comfortably around the area (e.g. non-spanish speakers from other LMICs).</li><li>We were surprised to hear your concerns, as we haven\u2019t received any similar feedback so far (just for quick context to readers: the writer of these comments has never been to our office space). We aren\u2019t aware of any incidents of discrimination experienced during our fellowship or the co-working space more generally -&nbsp; we\u2019ve found the staff (most are Mexican) of the broader co-working space (imagine a WeWork) to be very kind and welcoming. If there are specific incidents you\u2019re aware of, we\u2019d encourage you to let us, or the Community Health team know.&nbsp;</li></ul><p>While we are part of a Mexican university, and are mindful and respectful of local norms, we are also proud of having kickstarted a programme with a truly global focus in which members from various cultural backgrounds feel welcome.</p>", "parentCommentId": "4mcmaSL7RwLT5ghRB", "user": {"username": "AmAristiz\u00e1bal"}}, {"_id": "qRjgagaDyLrCnrarF", "postedAt": "2024-02-23T19:05:54.358Z", "postId": "aPZT66Byw8mCHNnPx", "htmlBody": "<p>Hi Angela, thank you for your response. I never questioned this space for the AI fellowship, I'm glad you chose the best space for your program.&nbsp;</p><p>But now you are talking about a coworking in Mexico or Mexico City (obviously related to the EA alignment fields, that's why you are posting it on this forum). It would be naive to think that it wouldn't be the main space where people and organizations related to the themes we work on would attend, that's what you are inviting them to in the post.&nbsp;</p><p>Moreover, you know that for people in Mexico, coworking is very important; you reviewed a project presented by locals about it and know what the local community wants and our concerns about that space (And last year you believed that was not a good idea). If it's a coworking exclusively for the AI fellowship, you should clarify that and also that at least part of the community in Mexico does not feel comfortable attending. And invite you to reflect on the negative impact of this situation, again not because of the space you chose for your program but because you want this space to be \"the space in Mexico\" &nbsp;ignoring several complaints that several ones had since the last year.&nbsp;</p>", "parentCommentId": "4AzkHcw8Xpepidbg7", "user": {"username": "Sandra Malagon"}}, {"_id": "mDAr47ksJygtZfAdh", "postedAt": "2024-02-25T00:37:58.635Z", "postId": "aPZT66Byw8mCHNnPx", "htmlBody": "<p>Hola \u00c1ngela,&nbsp;<br><strong>Agradecer\u00eda que tu post y comentarios estuvieran en versi\u00f3n de espa\u00f1ol e ingl\u00e9s, </strong>ya que si es un proyecto llevado a cabo en CDMX me parece que es<strong> relevante que sea visible y accesible para la comunidad hispanohablante y sobre todo, mexicana y latinoamericana. </strong>De otra forma, me parece que sesgas a tus lectores a ser en su mayor\u00eda de la comunidad internacional. Tambi\u00e9n recomendar\u00eda altamente que env\u00edes a&nbsp;personas pertenecientes a grupos en M\u00e9xico el post para preguntar sobre su opini\u00f3n de este tipo de proyectos en nuestro pa\u00eds (en caso de que te interese).&nbsp;</p><p><br>Me gustar\u00eda hacer una serie de preguntas respecto a su propuesta ya que comparto puntos de vista que ha remarcado Sandra en su post y comentarios.&nbsp;</p><ul><li><i>Respecto a <strong>ser una buena idea</strong></i><strong>:</strong> El a\u00f1o pasado justo despu\u00e9s del Fellowship se hizo una propuesta exactamente igual a la que est\u00e1s haciendo pero&nbsp; llevada a cabo por miembros locales de la comunidad en M\u00e9xico sin embargo, en su momento comentaste que ve\u00edas como una propuesta inviable y de hecho el proyecto despu\u00e9s fue negado. Me gustar\u00eda saber <strong>\u00bfQu\u00e9 ha cambiado desde entonces para que ahora se quiera llevar a cabo? \u00bfQu\u00e9 tipo de an\u00e1lisis de \u201ccosto-efectividad\u201d despu\u00e9s de tu programa, espec\u00edficamente respecto a la oficina, se hicieron para que ahora la propuesta si sea viable?</strong><br>&nbsp;</li><li><i><u>Respecto al</u><strong><u> espacio en espec\u00edfico escogido:</u></strong></i><strong> \u00bfCrees que un lugar que tiene m\u00faltiples referencias p\u00fablicas sobre trato con clasismo y discriminaci\u00f3n a mexicanos es un lugar ideal para trabajar?\u00bfC\u00f3mo crees que se deber\u00edan de manejar estas cr\u00edticas? \u00bfCu\u00e1l es tu threshold respecto a&nbsp; las comodidades que les ofrecen vs. este tipo de comentarios?</strong> Igualmente, s\u00e9 que es un lugar que se caracteriza por no tener como clientes a mexicanos y normalmente, ni como equipo <strong>\u00bfA qu\u00e9 crees que se deba esta falta de representaci\u00f3n local en un espacio de coworking?&nbsp;</strong><br><i><strong>**Para contexto:</strong></i> Los comentarios a los que me refiero pueden verlos en las mismas rese\u00f1as de Google f\u00e1cilmente. Tambi\u00e9n puedo dar estos comentarios porque si he tenido oportunidad de ir al lugar el a\u00f1o que se estuvieron viendo opciones para el proyecto del punto uno y adem\u00e1s, he conversado con personas que s\u00ed han ido recientemente durante el fellowship (incluso de la comunidad internacional) y me han dado comentarios similares incluso sin yo haberlos solicitado.&nbsp;</li></ul><p><strong>Tambi\u00e9n considero important\u00edsima la transparencia en su selecci\u00f3n de espacio y ver los an\u00e1lisis de costo-efectividad</strong> por medio de un reporte en el foro sobre costos vs. amenidades, comodidad, etc. de este espacio comparado a otros que hayan tenido en mente escoger (sobre todo porque es particularmente caro a comparaci\u00f3n de otros incluso en la misma zona). Al final de cuentas, este tipo de proyectos siempre suelen ser ambiciosos y por alineamiento en valores <strong>me parece fundamental considerar transparencia y objetividad al hacer la selecci\u00f3n del espacio</strong> considerando que <strong>se est\u00e1 destinando inversi\u00f3n a esto y no a otros proyectos.&nbsp;</strong><br>&nbsp;</p><ul><li><strong>Respecto a la zona: </strong>Hace un a\u00f1o cuando se plante\u00f3 el proyecto que se mencion\u00f3 en el punto 1, se descart\u00f3 la Colonia Condesa por los precios y la poca accesibilidad a las personas que vivimos en CDMx. S\u00e9 que mencionas que este es un proyecto universitario y \u00fanicamente de AI sin embargo, tienes una convocatoria abierta a la comunidad de EA Local e Internacional que no parece que coincida con tu scope. Incluso, al hablar con personas que han asistido al programa hacen referencia al lugar como \u201cEl EA Hub de M\u00e9xico\u201d. Me gustar\u00eda entonces saber <strong>\u00bfCu\u00e1l es el verdadero alcance de este proyecto? \u00bfPor qu\u00e9 los asistentes, e incluso mentores parte del core team no lo tienen claro?&nbsp;&nbsp;</strong><br>Y otras cosas que me parecen relevantes son:<strong> \u00bfTus proyectos est\u00e1n interesados en en ser accesible tambi\u00e9n a la comunidad mexicana?</strong> En caso de que s\u00ed,<strong> \u00bfQu\u00e9 estrategias implementaron o planean implementar que busquen beneficiar a la comunidad local? </strong>En caso de que este no sea un inter\u00e9s de su parte, solo aclararme que M\u00e9xico simplemente est\u00e1 siendo utilizado como una sede.&nbsp;<br>&nbsp;</li><li><strong>Respecto a la discusi\u00f3n de </strong><i><strong>concerns&nbsp;</strong></i><strong> resaltada en comentarios:</strong> Todos estos concerns que ha mencionado sandra en su comentario, anteriormente fueron discutidos durante el Fellowship de M\u00e9xico y tambi\u00e9n en la planeaci\u00f3n que se tuvo del \u201cHub\u201d hace un a\u00f1o mencionada en el punto 1. Adem\u00e1s, durante la planeaci\u00f3n del EAGx estos mismos concerns fueron tra\u00eddos nuevamente a la mesa, destacando comentarios de la comunidad local tales como:&nbsp;<ol><li>Existe una marcada <strong>falta de representaci\u00f3n </strong>y sobre todo, de inter\u00e9s de escuchar a la comunidad de M\u00e9xico al tomar decisiones sobre proyectos o eventos en la regi\u00f3n.&nbsp;</li><li>Se remarc\u00f3 que pareciera que cada vez que se hacen propuestas de un proyecto por un&nbsp; grupo de la comunidad internacional vs. un grupo local, se prioriza al internacional <strong>resaltando de forma impl\u00edcita </strong>una posible consideraci\u00f3n de <strong>falta de capacidad para liderar estos proyectos.&nbsp;</strong></li><li>Adem\u00e1s, resaltaron la <strong>falta de espacios y eventos para la comunidad mexicana (y en general Latinoamericana)</strong> de forma global, acentuando que si se hac\u00edan proyectos en estos pa\u00edses deber\u00edan de tener claramente consideraciones locales y beneficios igualmente locales.<strong> \u00bfNo consideras entonces que por temas de desatenci\u00f3n si tendr\u00eda mucho m\u00e1s sentido que un proyecto as\u00ed tuviera consideraciones locales? \u00bfConsideras que el llevar a cabo tu proyecto de la manera en la que lo est\u00e1s manejando, podr\u00eda generar m\u00e1s incomodidades como las ya discutidas?&nbsp;</strong><br>&nbsp;</li></ol></li></ul><p>Entonces, una vez vuelto a resaltar esto, <strong>\u00bfPor qu\u00e9 en este momento consideras que todas estas conversaciones del a\u00f1o pasado no cuentan como \u201cretroalimentaci\u00f3n similar\u201d a tu propuesta?&nbsp;</strong></p><ul><li>Respecto a ser <strong>un grupo universitario: </strong>Me gustar\u00eda saber <strong>\u00bfUstedes c\u00f3mo definen un proyecto universitario? </strong>Esto es porque como mencion\u00e9 anteriormente, el scope entonces sigue sin ser claro. Sobre todo porque el equipo de mentores y participantes del fellowship parece no ser de la universidad y al preguntar a compa\u00f1eros locales que s\u00ed est\u00e1n en la universidad, incluso desconoc\u00edan de la existencia del programa. Entonces<strong> \u00bfCu\u00e1l es el valor del proyecto y su scope tambi\u00e9n con la universidad?&nbsp;</strong></li></ul><p>&nbsp;</p><p>Entre otras cosas que considero relevantes, <strong>tu </strong><a href=\"https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdZlL5CBVaMXhmYk8w6xF4xkK2tJ6LJiol0k8JOfyxRXKry0w/viewform\"><strong>forma de inter\u00e9s</strong></a><strong> est\u00e1 \u00fanicamente dirigida a forzosamente decir que si les interesa trabajar </strong>de alguna manera ah\u00ed y solo conocer el c\u00f3mo. Creo que ser\u00eda mucho m\u00e1s interesante que la parte exploratoria de hacer un coworking en m\u00e9xico no sea simplemente hacer una lista de qui\u00e9n se apunta al lugar y mejor <strong>agregar preguntas como &nbsp;si &nbsp;lo consideran o no un lugar adecuado, y justificar el&nbsp; por qu\u00e9 de su decisi\u00f3n.&nbsp;</strong></p><p>Y finalmente, <strong>de forma muy personal </strong>(como miembro de la comunidad local, parte de organizaci\u00f3n con intereses igualmente de impulso regional y mexicana) uno de mis valores fundamentales y que debe representar a los proyectos a los que apoyo, es <strong>poder trabajar siempre respetando a los miembros de mi pa\u00eds</strong> (no \u00fanicamente de EA) <strong>y/o al pa\u00eds del que soy visitante. </strong><i><strong>Considero que esta propuesta agrava el actual problema de desigualdad econ\u00f3mica y vivienda que est\u00e1 viviendo mi pa\u00eds y sobre todo la ciudad,</strong></i> al parecer ser \u00fanicamente&nbsp; considerado como un punto barato y&nbsp; geogr\u00e1fico conveniente para proyectos que no buscan beneficiar de ninguna manera a la poblaci\u00f3n local. De hecho, me ha sorprendido que en comentarios describas que consideras que la gentrificaci\u00f3n de la zona puede traer beneficios <strong>\u00bfQu\u00e9 implicaciones tendr\u00eda para ustedes ser posiblemente considerados como un proyecto que justamente agrava esta situaci\u00f3n?&nbsp;</strong></p><p>Espero que mis preguntas y puntos hayan sido comprendidos y si no, <strong>estoy totalmente abierta a llevar una discusi\u00f3n mucho m\u00e1s profunda al respecto</strong> (de forma presencial o virtual) invitando a m\u00e1s miembros de la comunidad local e internacional a dar sus aportaciones o puntos de vista.&nbsp;</p><p><strong>Todo lo que he planteado lo planteo desde un punto de vista de retrospecci\u00f3n</strong> ya que considero que es fundamental que al hacer&nbsp; proyectos en nuevas regiones tambi\u00e9n se tenga el objetivo de promover una verdadera diversidad e inclusi\u00f3n. Igualmente, resaltar que para estos proyectos no ha faltado iniciativa &nbsp;de miembros en el pa\u00eds.&nbsp;</p>", "parentCommentId": null, "user": {"username": "Michelle Bruno Hz"}}, {"_id": "h8zrMkkZXinnp3wHT", "postedAt": "2024-02-26T23:27:04.619Z", "postId": "aPZT66Byw8mCHNnPx", "htmlBody": "<p>Hola Angela y Jaime,&nbsp;</p><p>Seg\u00fan puedo entender este post (<i>sientanse libres de corregirme si entendi mal</i>), el objetivo de buscar personas interesadas en utilizar los espacios de esta oficina es para idealmente mantener en uso el espacio y no perder acceso a este.</p><p>Si entend\u00ed bien, esa decisi\u00f3n parece sensata si \u00fanicamente pensamos en los beneficios individuales para el fellowship (<i>ya que esto implicar\u00eda poder mantener el espacio que se ajusta a las necesidades del fellowship</i>).&nbsp;</p><p>Sin embargo, creo que hay una discusi\u00f3n importante a tener respecto a los <strong>efectos que esto puede tener en cuanto al desarrollo de espacios o iniciativas futuras dentro de M\u00e9xico. </strong>Sinceramente, pienso que antes de considerar que organizaciones estar\u00edan interesadas en el espacio de la oficina, mas bien se deber\u00eda explorar las <strong>expectativas y necesidades de los miembros de la comunidad mexicana principalmente</strong> (<i>ya que estas personas pienso ser\u00edan las que mas se podr\u00edan beneficiar de espacios de co-work como estos!</i>).&nbsp;</p><p>Por \u00faltimo, entiendo por los comentarios que su objetivo <strong>no es crear un espacio de community building en M\u00e9xico, </strong>y aprecio que sean claros en ello. Sin embargo, creo que estan en una posici\u00f3n donde sus decisiones pueden impulsar el desarrollo de iniciativas locales y creo que vale la pena tener discusiones abiertas y sinceras respecto a estos temas dentro de la comunidad hispanohablante.&nbsp;</p><p>P.D. Estoy consciente que mi opini\u00f3n puede tener sesgos gracias a que soy Mexicano y conozco a parte de la comunidad mexicana. Por eso mismo quiero levantar mi mano y reiterar que estoy abierto a tener mas discusiones respecto al tema y elaborar en mis comentarios. Considero que esto puede llevarnos a propuestas mas fuertes que beneficien a nuestra regi\u00f3n y podamos impulsar mayor bien! Espero que este comentario no se perciva como cr\u00edtica vac\u00eda si no como un comentario sincero que busca se pueda fortalecer el desarrollo de nuestra region.&nbsp;</p><p>Espero se encuentren bien,&nbsp;</p><p>Alonso&nbsp;</p>", "parentCommentId": null, "user": {"username": "Alonso Flores"}}, {"_id": "cbGbXBeQ4TJ4CwYfu", "postedAt": "2024-02-26T23:29:24.750Z", "postId": "aPZT66Byw8mCHNnPx", "htmlBody": "<p><strong>Contexto importante: </strong>No he tenido la oportunidad de visitar este espacio. Sin embargo, mi comentario va enfocado hacia <strong>la importancia de considerar a los stakeholders</strong> que se ver\u00e1n indirectamente afectados por el establecimiento de un potencial espacio que reciba iniciativas EA aligned. Considero que es vital evaluar como este proyecto afecta a la regi\u00f3n y como la regi\u00f3n afecta al proyecto.&nbsp;</p>", "parentCommentId": "h8zrMkkZXinnp3wHT", "user": {"username": "Alonso Flores"}}]